# 꼬꼬마 형태소 분석기 (KKMA) - Python Version

꼬꼬마 형태소 분석기는 서울대학교 IDS 연구실에서 개발한 것으로, 입력된 문장에 대한 형태소, 품사, 관계 정보 분석하는 Java 라이브러리(org.snu.ids.ha.jar)로 배포됨 [link]. 아래의 그림은 kkma 홈페이지에서 확인 할 수 있는 입력문장 "오늘은 날씨가 참좋네."에 대한 출력 예시를 나타낸다.

![](img/kkma2.PNG)

![](img/kkma.PNG)

[link]: http://kkma.snu.ac.kr/	"KKMA"


# 프로그램 개발 목적

이 프로그램은 "org.snu.ids.ha.jar"  라이브러리를 파이썬에서 로딩하여, 형태소, 품사, 관계 정보를 추출하는 것을 목적으로 함.



# 프로그램 입출력 예시

## 1) 단어, 형태소, 품사, 형태소/품사 추출

![](img/io.PNG)



## 2) 단어, 관계 추출

![](img/io2.PNG)



